% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=de0d1&id=2F12-1&n=2&d=10&s=5&s2=3
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Equations
% @Titre Résoudre une équation de référence

\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
Résoudre les équations suivantes.\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}

\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Résoudre dans $\mathbb{R}^*$ :\\
                   \,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\, $\dfrac{1}{x}+3=0$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Résoudre dans $\mathbb{R}$ :\\
              \,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\, $x^2=144$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=de0d1&id=2F12-1&n=2&d=10&s=5&s2=3&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}\\
		 $\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On isole $\dfrac{1}{x}$ dans le membre de gauche pour obtenir une équation du type $\dfrac{1}{x}=k$.\\
                    $\begin{aligned}
                    \dfrac{1}{x}+3&=0\\
                    \dfrac{1}{x}+3-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3}}&=0-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3}}\\
                    \dfrac{1}{x}&=-3
                                                \end{aligned}$\\$k=-3$ et $-3\neq 0$, donc l'équation est de la forme $\dfrac{1}{x}=k$ avec $k=-3$. Donc l'équation admet une solution :
                   $-\dfrac{1}{3}$.\\
                  Ainsi $S={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\left\{-\dfrac{1}{3}\right\}}}$.
                 \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}L'équation est de la forme $x^2=k$ avec $k=144$. Comme  $144>0$ alors l'équation admet deux solutions : $-\sqrt{144}$ et $\sqrt{144}$.\\
                Comme $-\sqrt{144}=-12$ et $\sqrt{144}=12$ alors
                les solutions de l'équation peuvent s'écrire plus simplement : $-12$ et $12$.\\
                Ainsi,  $S={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\{-12\,;\,12\}}}$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}

\end{Indice}


\begin{Reponse}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item  $S={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\left\{-\dfrac{1}{3}\right\}}}$.
                
	\item  $S={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\{-12\,;\,12\}}}$
\end{enumerate}
\end{Reponse}